%% ----- BEGIN LICENSE BLOCK -----
%% Version: MPL 2.0
%%
%% This Source Code Form is subject to the terms of the Mozilla Public
%% License, v. 2.0. If a copy of the MPL was not distributed with this
%% file, You can obtain one at http://mozilla.org/MPL/2.0/.
%%
%% ----- END LICENSE BLOCK -----

%%
%% Copyright (c) 2018, Filip Brcic <brcha@yandex.com>. All rights reserved.
%%

\chapter{\texorpdfstring{Увод}{Uvod}}\label{c:uvod}

Овај текст је писан на бази предавања о базичним алгоритмима, превасходно за потребе припреме за такмичења из информатике. Као литература, коришћене су књиге „Introduction to Algorithms“ \cite{cormen_introduction_1990} и „The Art of Computer Programming“ \cite{knuth_art_1997}, као и курсеви „6.006 Introduction to Algorithms“ \cite{demaine_introduction_2011} и „6.042j Мathematics for Computer Science“ \cite{leighton_mathematics_2010}.

Сви алгоритми у тексту су, логично, дефинисани у псеудо коду, али су уз то дате и конкретније имплементације у језицима C++ и Haskell (\cite{lipovaca_learn_2012} и \cite{osullivan_real_2009}).

Први поменути језик је логичан избор јер је и даље један од водећих програмских језика, а такође и због тога што је то један од језика који се користе на такмичењима из информатике (конкретно је гаранција да ће бити GCC верзија 4.8.1 или новија, што значи да је подржан и C++11).

Други програмски језик, тј. Haskell је изабран не зато што је много популаран (није), нити зато што је подржан на такмичењима (није ни то), већ због тога што је, условно говорећи, главни језик функционалне парадигме, а свако ко прати развој програмских језика кроз време не може, а да не примети да се функционални концепти све више и више уводе у модерне језике, укључујући у њих и новије варијанте C++-а. Из личног искуства сматрам да је макар базично познавање Haskell-а (или неког другог функционалног језика) веома вредна одскочна даска за ефикасно баратање свим модерним језицима, од JavaScript-а, преко Python-а, Ruby-ја, Rust-а, Scala-е и тако даље.
